\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}

\title{Přednáška 4 - simplexový algoritmus}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
ač název uvádí jinak, tento zápis je, momentálně, nedokončený.

Simplexovou metodu lze využít pro nalezení optimálního řeštení úlohy LP vždy s jedinou vstupní podmínkou - modelem převedeným do tzv. \emph{kanonického tvaru}

\textbf{modelový příklad}: Firma vyrábí dva výrobky, jejichž ...
\end{abstract}

\section{Kanonický tvar}



$$
\begin{pmatrix}
  a & b & c & d \\
  e & f & g & h \\
  i & j & k & l \\
\end{pmatrix}
$$

\section{test optimality}
provádí se na základě účelové funkce (\emph{z} pro úlohu zadanou a \emph{f} pro úlohu pomocnou). Označníme-li $z_1$ koeficienty řešené účelové funkce z, pak test optimality vypadá následovně

jestliže $z \to min \wedge \forall z_i \leq 0$, pak je řešení úlohy optimální.

jestliže $z \to max \wedge \forall z_i \leq 0$, pak je řešení úlohy optimální.

test optimality vždy zaručí konvergenci metody.

\end{document}
